美領事館拒4人申庇護 學者：無政治價值 不值冒閉館風險

「學生動源」前召集人鍾翰林及兩名前成員，昨日（27日）被警方國安處人員拘捕，警方指3人涉嫌在網上社交平台發表有關煽動他人分裂國家的內容，違反《香港國安法》第21條。據悉鍾翰林被捕前，計劃向美國駐港領事館申請政治庇護，而在他被捕數小時後，另有4名港人要求進入美國領事館，尋求政治庇護，但未能入內。

自反修例風波以來，美國先後通過《民主人權法案》、《香港自治法案》，又制裁包括特首林鄭月娥在內等11名官員，不少示威者視美國政府為「國際線手足」，但為何今次美國駐港領事館卻拒絕4名港人尋求政治庇護？
全國港澳研究會副會長劉兆佳分析，美方舉動是基於政治價值考量，除非不得已，否則無必要惹火燒身，為名不經傳名的社運人士觸動中方神經，冒上被中方要求關閉美國駐港澳總領館的風險。

早前美國要求中國關閉駐侯斯頓總領館後，內地輿論沸騰，最後北京反制，關閉美國駐成都總領館。若今日港人尋求政治庇護一事，牽一髮而動全身，演變成關閉美國駐港澳總領館的局面，對美國而言就並非小事一樁。美國在內地與香港關係問題上，扮演了相當特殊的角色，而駐港澳總領館是美國經營亞太的重要據點，美國絕不會坦然接受關閉的結局。

傻仔先信連登入美領 連登最撚多廢橋

聽隻佳佳分析不如搵思覺老師分析仲好啦

乜唔係一向都要個人已經出咗國 先可以申請庇護?

手足係condom(US confirmed)

擺到明美領入面班人係假美國人

真個班已經走哂
美國係唔會放棄香港人

政治庇護需要申請visa 親自去美國先搞到 要搏都要搭飛機去日本南韓美領 至少美國國務院可以封鎖到消息

係驚嘅之前就唔會玩領事館啦
之前都話放盤
矮化美方嘅飛機文

斯諾登咁款先得？

傻閪兒登仔仲係度尻噏當秘笈 用吓個腦分析

擺到明係無名小卒只係condom 先唔比佢入 你試吓G phone同周庭硬闖入唔入到

係

其實有政治價值既，美領一定會收。例如G phone逃去美領，美國一定保。但冇政治價值只會係負擔

劉兆佳

去到美國就可以申請

睇嚟美領有內幕知道拜登準備贏大選，所以做定野先

等美國政府公布

貶低，唔係矮化

美領館入面啲人想搏炒

應該係阿桑奇先啱

好似我咁出到境都唔會去美領摸門釘啦

抵死
信美國

做咩咁多五毛？

都係果點，無果4個人概消息=好消息

都未知果4個係咩人黎

其實係 因為由邊個國際機場搭飛機去美國都要visa